---
aid: 9025
zid: 715803
title: "有关临高方面如果统一传统华夏范围后的一个问题"
author: 表情生动泰瑞尔
date: 2017-08-24 23:40:28+07:00
lastmod: 2017-09-03 10:45:00+07:00
---

表情生动泰瑞尔 于 2017-8-24 23:40:28 发表了：

是不是元老院坐江山之后努力发展生产力，推动新农村和工业化就可以把江山坐稳？

---

表情生动泰瑞尔 于 2017-8-24 23:40:57 发表了：

扫盲&nbsp;&nbsp;新农村建设和彻底工业化这三个对内政策如何

---

忧国骑士 于 2017-8-24 23:50:06 发表了：

从来就没有什么能够坐稳江山的金丹妙药，新环境，新问题。努力吸取旧时空的经验教训，将内部矛盾转移到外部......

---

cc5233 于 2017-8-25 01:10:27 发表了：

传统范围难度不大。毕竟民族比例和文化摆在那里。最大问题是如何扼杀封建势力反扑、渗透。还一个就是支持向海外发展。

---

横剑浮云 于 2017-8-25 02:27:52 发表了：

楼上是对的，东虏小族临大国尚且能镇住，髡贼同文同种更没问题，重点还是如何改造旧世界建设新世界

---

blgdtgkkmp 于 2017-8-25 08:23:52 发表了：

这等于问临高启明如何收尾？还能再写十年嘛？

---

stauart 于 2017-9-1 17:46:03 发表了：

我觉得没必要直接投入大陆这个泥潭，17 世纪欧洲殖民世界还没有完全建立，完全可以引入明移民来填充临高打下来的殖民空间，把新经济体系下的人口做大，至少 1000 万工业人口，再以此席卷整个旧世界

---

stauart 于 2017-9-1 17:46:26 发表了：

这样可以写到我孙子那辈

---

heartnee 于 2017-9-1 18:43:44 发表了：

等一个共产主义宣言

---

heartnee 于 2017-9-2 15:15:08 发表了：

我觉得 300 年问题不大

对内，还有很大的放权空间，甚至到最后搞选举，彻底废除元老制，那时元老已经有了足够的经济和政治资本。因此可以缓和内部矛盾，或者像日本一样，由上至下改革。

对外，有大把的新天地去开发。美洲大陆，澳洲大陆，有产品倾销地。这也足以转移国内矛盾。

最后，掌握黑科技，可以引领两次科技革命，这产生的福利足够 10 亿国人过上好日子的。

---

stardreadnought 于 2017-9-2 15:18:38 发表了：

那样还穿越干什么，穿越了最没志气也要造个超级殖民帝国吧

---

stardreadnought 于 2017-9-2 15:19:16 发表了：

> 表情生动泰瑞尔 发表于 2017-8-24 23:40
>
> 扫盲&nbsp;&nbsp;新农村建设和彻底工业化这三个对内政策如何

这是在盲目照抄苏联经验吧。又不是三体人侵略倒计时中，这么十万火急干什么？

---

962552295 于 2017-9-3 10:45:32 发表了：

_本帖最后由 962552295 于 2017-9-3 11:15 编辑_

> stardreadnought 发表于 2017-9-2 15:18
>
> 那样还穿越干什么，穿越了最没志气也要造个超级殖民帝国吧

话说回来，还真不知道元老们穿越回去是要干什么......

只知道是要建设一个新世界，但建设的目的呢？爬科技树就是建设了？还有元老们（不是元老院）主动穿越的原因目的是什么？要知道这种事是玩命的，是什么原因才能让他们放弃旧时空的一切来到这里......在我看来许多元老穿越的理由过于随便，显得投机主义者太多......

写到现在这方面的 bug 越来越大，吹牛得把之前的剧情圆回来......不然这样写下去元一代是要出内乱的节奏

---
